美國華裔女子返鄉找生父母 冒出10多位爸媽搶認女兒

近日一名 24 碎的美國籍華裔女子岳金華（ Alison Boettcher ）拍攝影片，表示自己曾遭到親生父母遺棄，後被美國夫妻收養。已經長大成人的岳金華希望能夠透過網路，尋找到自己在中國大陸的親生父母。這段影片馬上在大陸引起熱議，出乎預料的是目前已經有約 5 、 6 對父母爭相和岳金華相認。
岳金華於影片中自述，於 1995 年 7 月 20 日出生，父母將剛出生的她遺棄在湖南岳陽北站家屬區，被發現時，岳金華身邊只有一張紙條寫著她的出生時間。後岳金華被送往當地社福機構，被一對美國夫妻收養。

根據中國大陸媒體《新京報》的報導，岳金華的養父母鼓勵她回到中國尋找親生父母， 20 多年的時間內，他們一家人總共拜訪了岳陽 5 次。然而有趣的是，協助岳金華尋親的律師透露，目前已經接獲 5 到 6 對夫妻想和岳金華認親，目前律師已經讓可能性比較大的一對父母在上個月 27 日進行 DNA 鑑定，預計本週將會得到結果。

▲中國大陸網友對女子欲認親的事件回應。（圖／翻攝自微博）

美籍

美國公民可以幫父母移民

唔怪得仆住出黎認

合符國情